Veja abaixo um resumo do objetivo de cada padrão comportamental.

Command: Controlar as chamadas a um determinado componente, modelando cada requisição
como um objeto. Permitir que as operações possam ser desfeitas, enfileiradas ou registradas.

Iterator: Fornecer ummodo eficiente para percorrer sequencialmente os elementos de uma coleção,
sem que a estrutura interna da coleção seja exposta.

Mediator: Diminuir a quantidade de “ligações” entre objetos introduzindo um mediador, através do
qual toda comunicação entre os objetos será realizada.

Observer: Definir um mecanismo eficiente para reagir às alterações realizadas em determinados objetos.

State: Alterar o comportamento de um determinado objeto de acordo com o estado no qual ele se encontra.

Strategy: Permitir de maneira simples a variação dos algoritmos utilizados na resolução de um determinado  problema.

TemplateMethod: Definir a ordem na qual determinados passos devem ser realizados na resolução
de um problema e permitir que esses passos possam ser realizados de formas diferentes de   acordo com a situação.

Visitor: Permitir atualizações específicas em uma coleção de objetos de acordo como tipo particular de cada objeto atualizado.